自殺往往要結束的是痛苦，並非結束生命

自殺往往要結束的是痛苦，並非結束生命

好多防止自殺的輔導者都未意識到這點

所以輔導者必須留意，要諗下點樣幫佢地減低佢地痛苦，唔止淨係叫佢地珍惜生命

沒尊嚴的生存就是痛苦

根本自殺就係對當事人最好

要防止自殺就要俾到alternate solution出嚟

負評出嚟講兩句

如果想自殺，真係要諗清楚
諗完都係想死，最好快手行動。
錯過左個覺悟時刻，之後又做唔出，咁就無限loop,7 goo look lu

陳述兩項無關聯事實：
1 反正死，怎不做些事先死
2振英一家在倫敦幸福快樂活著啊

本 IT 狗就快夠鐘自殺